\documentclass{browser}

%%%%%%%%%% Start TeXmacs macros
\catcode`\à=\active \defà{\`a} \catcode`\À=\active \defÀ{\`A}
\catcode`\á=\active \defá{\'a} \catcode`\Á=\active \defÁ{\'A}
\catcode`\ä=\active \defä{\"a} \catcode`\Ä=\active \defÄ{\"A}
\catcode`\â=\active \defâ{\^a} \catcode`\Â=\active \defÂ{\^A}
\catcode`\å=\active \defå{{\aa}} \catcode`\Å=\active \defÅ{{\AA}}
\catcode`\ç=\active \defç{\c{c}} \catcode`\Ç=\active \defÇ{\c{C}}
\catcode`\è=\active \defè{\`e} \catcode`\È=\active \defÈ{\`E}
\catcode`\é=\active \defé{\'e} \catcode`\É=\active \defÉ{\'E}
\catcode`\ë=\active \defë{\"e} \catcode`\Ë=\active \defË{\"E}
\catcode`\ê=\active \defê{\^e} \catcode`\Ê=\active \defÊ{\^E}
\catcode`\ì=\active \defì{\`{\i}} \catcode`\Ì=\active \defÌ{\`{\I}}
\catcode`\í=\active \defí{\'{\i}} \catcode`\Í=\active \defÍ{\'{\I}}
\catcode`\ï=\active \defï{\"{\i}} \catcode`\Ï=\active \defÏ{\"{\I}}
\catcode`\î=\active \defî{\^{\i}} \catcode`\Î=\active \defÎ{\^{\I}}
\catcode`\ò=\active \defò{\`o} \catcode`\Ò=\active \defÒ{\`O}
\catcode`\ó=\active \defó{\'o} \catcode`\Ó=\active \defÓ{\'O}
\catcode`\ö=\active \defö{\"o} \catcode`\Ö=\active \defÖ{\"O}
\catcode`\ô=\active \defô{\^o} \catcode`\Ô=\active \defÔ{\^O}
\catcode`\ù=\active \defù{\`u} \catcode`\Ù=\active \defÙ{\`U}
\catcode`\ú=\active \defú{\'u} \catcode`\Ú=\active \defÚ{\'U}
\catcode`\ü=\active \defü{\"u} \catcode`\Ü=\active \defÜ{\"U}
\catcode`\û=\active \defû{\^u} \catcode`\Û=\active \defÛ{\^U}
\catcode`\ý=\active \defý{\'y} \catcode`\Ý=\active \defÝ{\'Y}
\catcode`\ÿ=\active \defÿ{\"y} \catcode`\˜=\active \def˜{\"Y}
\catcode`\½=\active \def½{!`}
\catcode`\¾=\active \def¾{?`}
\catcode`\ß=\active \defß{{\ss}}
\newcommand{\tmhlink}[2]{{\blue #1}}
%%%%%%%%%% End TeXmacs macros

\begin{document}



Christoph Benzmueller studierte Informatik mit Nebenfach 
Wirtschaftswissenschaften an der Universitaet des Saarlandes. Nach dem Diplom
(im Maerz, 1995) entwickelte er im Rahmen seines Promotionstudiums in der
Arbeitsgruppe von Joerg Siekmann Verfahren zur extensionalen Resolution,
Paramodulation und RUE-Resolution hoeherer Stufe. In seiner Dissertation,  die
er im Juli  1999 abschloss und die von Michael Kohlhase betreut wurde, liefert
er zudem grundlegende Beitraege zur Semantik  und abstrakten Konsistenz in
Logik hoeherer Stufe. Diese Arbeiten wurde gefoerdert durch die
Studienstiftung des Deutschen Volkes und beguenstigt durch einen 6 Monatigen
Forschungsaufenthalt an der Carnegie Mellon University (Pittsburgh, USA) bei
Peter Andrews und Frank Pfenning.

Parallel zur Promotion und anschliessend als Postdoktorand im
Graduiertenkolleg Kognition an der Universitaet des Saarlandes arbeitete
Christoph Benzmueller an weiteren Themen  im Umfeld mathematischer
Assistenzsysteme, beispielsweise dem interaktiven Theorembeweisen, der
Adaption und  Anwendung agenten-basierter Architekturen (Vorschlagsmechanismus
OANTS fuer Interaktive  Beweiser), und zur  Integration von externen
Spezialbeweisern in Beweisassistenten.

In einem einjaehrigen Forschungsprojekt an den Universitaeten Birmingham (UK)
und Edinburgh (UK) im Jahr 2000, in dem er unter anderem mit Alan Bundy und
Manfred Kerber kooperierte, konzentrierte er seine Forschung auf das
agenten-basierte Beweisen und das Lernen von Beweismethoden im Beweisplanen.

Seit 2001 ist Christoph Benzmueller Leiter des OMEGA Projekts von Joerg
Siekmann an der Universitaet des Saarlandes und verantwortlich fuer die
Entwicklung des mathematischen Asssistenzsystems  OMEGA.  Er ist desweiteren
(Mit-)Antragsteller zweier Projekte im Sonderforschungsbereich 378 an der
Universitaet des Saarlandes und Koordinator des
europaeischen "Research
Training Networks CALCULEMUS" zur Integration
symbolischen Schliessens und
symbolischer Berechnung.

{\hrule}

{\tmhlink{Christoph Benzmüller}{http://jswww.cs.uni-sb.de/\~{ }chris}},
{\tmhlink{chris@ags.uni-sb.de}{mailto:chris@cs.uni-sb.de}}

Last modified: Mon Dec  1 16:00:34 CET 2003

\end{document}
